{
    "chapters": [
        {
            "id": 1,
            "name": "胸前壁",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 女性，44岁。1年前在右侧乳房的外下区发现有一肿块，无痛，可移动。因近期该肿物增大，其长径约5cm，且不能移动，肿物处皮肤表面略凹陷，呈“桔皮样”改变就医。医生体检时还在其右侧腋窝内触及了数个移动度较差的淋巴结。经确诊为乳腺癌后，行乳腺癌切除术。与乳房皮肤凹陷改变相关的结构可能是",
                    "options": ["输乳管","输乳管窦","乳腺小叶","脂肪组织","乳房悬韧带"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 乳腺癌在行腋窝胸肌淋巴结清扫时，应注意避免损伤的神经是",
                    "options": ["腋神经","胸背神经","胸长神经","肋间臂神经","胸外侧神经"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 与乳腺的淋巴回流不直接相关的淋巴结是",
                    "options": ["尖淋巴结","中央淋巴结","锁骨上淋巴结","胸骨旁淋巴结","肩胛下淋巴结"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 不直接参与乳腺供血的动脉是",
                    "options": ["胸廓内动脉","胸肩峰动脉","肩胛上动脉","胸外侧动脉","肋间后动脉"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 乳腺癌行肩胛下淋巴结清扫时，应注意避免损伤的神经是",
                    "options": ["胸背神经","胸上神经","胸长神经","胸内侧神经","肩胛上神经"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 穿锁胸筋膜的动脉血管是",
                    "options": ["胸背动脉","胸廓内动脉","胸外侧动脉","胸肩峰动脉","肩胛下动脉"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 胸大肌的主要作用是使肱骨",
                    "options": ["外展和外旋","内收和内旋","屈和内收","伸和外展","环转"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 与胸小肌止点相关的结构是",
                    "options": ["喙突","肩峰","大结节","小结节","盂上结节"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 分布于臂上部内侧和腋窝底皮肤的第2肋间神经外侧皮支是",
                    "options": ["胸上神经","胸背神经","胸长神经","肋间臂神经","肩胛上神经"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 穿锁胸筋膜的静脉血管是",
                    "options": ["头静脉","贵要静脉","肋间后静脉","胸廓内动脉","肩胛下静脉"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
